睇下今日話要科學數人既葉兆輝教授以前講咩？？？

讀讀葉兆輝的中央政策組名單
2010年2月25日

早前蔡子強掟下政壇炸藥，炮轟回歸前為政府定謀劃策的「中央政策組」，已經變為「太子黨俱樂部」，親中共人的第二代在冇功冇績冇勞，亦冇過人見解的情況下，居然變成特區政府的「智囊」，為我地解開「點解政府咁弱智？」的迷團，有撥開雲霧見青天的感覺。

就算唔計上屆溝國寶名聞香港的霍英東長孫霍啟，以及曾憲梓二子曾智雄，今屆名單蔡子強的研究發現：
陳晴——前港澳辦副主任陳佐洱的女兒
黃友嘉——前基本法委員會副主任黃保欣的兒子
范駿華——全國人大常委范徐麗泰 的兒子
許華傑——已故港進聯立法會議員許長青的兒子
施榮忻——全國政協委員施子清的兒子
胡曉明——全國政協委員胡法光的兒子

亦因此，常常為六四、七一計算遊行人數，說警方數字準確，攻擊「有些傳媒也是不求甚解，也懶理數字真偽，為了達到吸引讀者的目的，完全忽略嚴謹和考證正確資料來源的工夫；」「我們希望大眾別一口咬定警方的數字必屬低估，也需要追究任何人刻意誇大參與人數、誤導社會人士的責任。」，卻從未見佢質疑政府報大數（如東亞運動會開幕式），同樣係今屆中央政策組，香港大學社會工作及行政學系教授葉兆輝，都仲敢寫了篇《中策組真是太子黨俱樂部嗎？》，力數中央政策組除了親中紅人第二代之外，仲有好多「均衡參與」的「各界代表」等等，更稱聲佢地『這個陣容，只要多做一點功課，已知道不可以用蔡子強的「自己友」來描述，顧問當中包括了政治光譜的兩端，更不可能說他們是同一鼻子吐氣。』

對於經常又話自己好科學，質疑傳媒反對警方數字唔科學的葉兆輝來講，我們深信佢一定係用同樣的科學精神，去登上「公信第一」的明報！因此，林忌卻定認真研究一下中央政策組的名單，用科學的數據，去數數人頭，究竟中央政策組的非全職顧問之中，有幾多個「自己友」出來！

第一位陳建強醫生，葉兆輝說是「牙醫陳建強」，可是原來這位牙醫真不簡單，早在 2005 年就登上文匯報的「名人會客室」，由「回流牙醫」，於 2000 年變成經中聯辦組織香港專業聯盟回內地考察一星期－－「在行程中，考察團有機會見到國家領導人，參觀人民大會堂，拜訪國務院、港澳辦、統戰部等，令當時對中央組織毫無概念、全團最年輕的陳建強印象深刻，也對他的人生觀，產生了深遠的影響。」

於是這位牙醫就變成愛國愛港陣營的一員，根據文匯報 2005 年的報導：『近兩年陳建強透過申請政府「專業服務發展資助計劃」撥款，組織「青年專業人士國內交流及增值計劃」及「香港青年專業人士內地市場導向課程」兩大項目...除了拜訪內地官員、人事部門、搜羅第一手資料外，還會和內地同年紀的專業人士接觸，促進相互了解，認識更多周邊專業，建立強健人脈網絡。』

嘩！在大陸仲有「強健」的人脈網絡呀！再讀落去，仲會有更開心的大發現：
「回港多年，除了對香港專業界有更多認識外，陳建強對香港社會也有深刻的感受及看法。他認為，香港在祖國認受性方面的公民教育仍然十分不夠，甚至有某些人士利用這方面的不足來賺取自身利益，所以未來政府應加強港人的公民教育，加強他們對內地的認識，增加歸屬感。

最討厭泛民派「做騷」

就以年初一足球比賽前播放國歌為例，陳建強便認為「感覺很正」，但是很多港人對國旗、國歌沒有足夠及應有的尊重和態度。 」

唔知葉兆輝覺得呢位牙醫可唔可以代表香港一般牙醫的政見呢？唔知葉兆輝本人對國旗、國歌的態度，比起陳建強牙醫有冇更深刻的認識同理解呢？

對，我地唔可以以偏蓋全，就好似特首的選委會，有各行各業的均衝參與嘛，就好似立法會的功能組別，都有各行各業的均衡參與嘛，因此葉兆輝的理據係－－中央政策組同佢地一樣o架！有好多唔同類型的人o架！你只係睇一兩個「愛國愛港」的人士，對佢地整體係唔公道o架！

對對對，就好似葉兆輝認真研究六四、七一參與人數的數字一樣，我地再認真研究一下呢份名單仲有咩人吧！

葉兆輝說來自法律界的張國鈞先生，相信大家都一定非常熟識，曾與蔡素玉一起參選承諾 0708 雙普選「民建聯係最有誠信」－－上年六月青年民建聯主席的張國鈞，上港台節目《左右紅藍綠》，居然發表「一直以來，北極都係一個非常寧靜的地方，人少企鵝多」的偉論！在訪問曾聲稱以馬力為師的張國鈞，被全港網民恥笑做「民建聯成功爭取北極有企鵝」，更榮獲每日一膠頒發的 2009 年度「垃圾爾．生物學獎」，成功為香港爭光！

記得早幾年不少法律界人士講過，好多年輕律師不但語文水平唔得，連常識都差到令人震驚！好似梁家傑就曾經舉過例說，有人連莫扎特貝多芬係做咩都唔識！咦？今日選一個連北極有冇企鵝都唔識的法律界代表入去，係唔係證明香港的律師已經差到咁呢？原來特區政府覺得全香港法律界的三個代表人物之一，都要選擇「北極人少企鵝多」的張國鈞律師，去聽聽佢的專業法律意見？葉兆輝教授，其實老老實實，你知唔知北極有冇企鵝呢？

......

唔知身為學者的葉兆輝教授，會唔會認同這個「認受性」仲低過臨立會的「中央政策組」，係一個有代表性的機構呢？難道認為中央政策組有代表性，因為有兩三個「不同派系」的人，就等如「包括了政治光譜的兩端」；因為有一個民主黨的現任區議員鄺俊宇，就等如要加入六個太子黨，再加幾個民建聯加新論壇成十幾個土共，而完全唔需要睇比例！仲要附送一隻常識係「北極人少企鵝多」，提供「北極企鵝」政策畀特區政府的張國鈞嗎！

葉兆輝教授，這樣的研究態度，是身為「學者」的態度嗎？那個口口聲聲要「追究任何人刻意誇大參與人數、誤導社會人士的責任」的葉兆輝，自己有沒有「刻意誇大反對派的參與人數」，我們是否應該追究佢「誤導社會人士的責任」呢？

#263821